[聯署] 禠奪譚詠麟第18屆金馬獎最獎男主角獎項

香港政府強行推出反送中條例，引發至今超過358萬人次加3人藉和平遊行方式表達撤回修例訴求，惟政府多次拒絕與民溝通，激發民怨。其更利用警察為政治工具，使用過份暴力對付和平示威者，其中在6月12日，以超過150顆催淚彈、20發布袋彈及數發橡膠子彈清場，激發了更深層之的警民對立。其中一些別有用心的親北京政治人物，刻意利用警察及支持警察竹民眾，製造輿論加深矛盾及警民對立，並抹黑和平示威者，以暴徒形容被暴政迫入窮巷的民眾。

現今黃絲、藍絲之對立，並非全由因警察而起，造成現今局面的，是長期利用支持警察執法民眾的熱誠，進而扭曲原意並故意製造對立的政府及親共政客。譚詠麟先生因主演反共電影《假如我是真的》而獲得第18屆金馬獎影帝，亦曾高調支持1989年的北京學運，現今卻淪為共產政權棋子，成為煽動警民仇恨之工具，其人格已不配為金馬影帝，亦不容沾污此華語暨華人電影創作的最高榮譽。希望金馬獎執委能禠奪其最佳男主角獎項，避免讓華語電影殿堂蒙羞。

The Hong Kong government ignores the requests from over 3.5 million+3 peaceful protestors on complete withdrawal of the extradition laws, and refuse to communicate with citizens have led to strong discontent in Hong Kong. In additions, they also make use of the police as political tool by allowing excessive brutality when clearing the protestors on June 12. The unnecessary use of 150 tear gas, 20 bean bags and numbers of rubber bullets has further torn the police and Hong Kong citizens apart. Looking at a broader sense, the police force and the pro-police camp are indeed manipulated by some pro-Beijing politicians to intensify contradiction in the city. These politicians even try to control the narrative by smearing peaceful protestors as "rioters", which the real rioters are management from the tyranny.

These politicians and government are to be blamed for making use of the police to create confrontation and hatred between the police force and citizens. They hijack the support from pro-police camp and twist their passions as weapons to attack peaceful protestors, as well as to deepen the contradiction between different parties. Alan Tam, who was awarded as the Best Actor at the 18th Golden Horse Film Award by the leader role in anti-communism film "If I were for Real", is now helping these communist-back politicians to tear Hong Kong apart, to spread hatred and to help stir up the confrontation. I now hope the Golden Horse Film Award Executive Committee to deprive his Best Actor Award, as his personality and how he behaves to spread hatred in Hong Kong is humiliating the award. He doesn't not deserve this honour.

最後果句英文已經typo proofread下先

我冇野講

推

我無野講

其實都應該拎，扮曬野咁叻